jupyter notebook:

Q: show the interpreter in Jupyter notebook
A: import sys
   sys.executable
   => '/home/jun-chieh/anaconda3/bin/python'

Q: start it 
A: jupyter notebook 
   (start the notebook at the same directory where you type it)

Q: see the list of methods
A: ex: A=[1,2,3], then type A. and press Tab 

Q: doctrings of functions
A: use Shift+Tab with your cursor right after the function.

Q: run the cell and go to next cell
A: shift + enter

Q: run the cell and create a new cell
A: alt + enter

Q: save the notebook
A: ctrl + s 

Q: change auto save interval to 180 sec 
A: %autosave 180


Q: auto-complete
A: use Tab


Q: show version:
A: python:
   from platform import python_version
   print("python version: ",python_version())

   numpy:
   import numpy as np	
   print("numpy version: ",np.version.version)

   pandas:
   import pandas as pd
   print("pandas version: ",pd.__version__)
   #pd.show_versions(as_json=False) reports the version of its dependencies

   matplotlib:
   import matplotlib 
   import matplotlib.pyplot as plt
   print("matplotlib version: ",matplotlib.__version__)

   sqlalchemy:
   from sqlalchemy import create_engine
   print("sqlalchemy version: ")
   !conda list|grep sqlalchemy

   lxml:
   print("lxml version:")
   !conda list|grep lxml

   html5lib:
   print("html5lib version: ")
   !conda list|grep html5lib

   seaborn: 
   import seaborn as sns
   print("seaborn version: ",sns.__version__)

   scipy:
   import scipy
   print("scipy version: ",scipy.__version__)

   plotly:
   import plotly
   print("plotly version: ",plotly.__version__)

   cufflinks:
   import cufflinks as cf
   print("cufflinks version: ",cf.__version__)

   pandas_datareader:
   import pandas_datareader
   print("pandas_datareader version: ",pandas_datareader.__version__)
   
conda:
Q: create environment:
A: conda create --name snow biopython 
   (which create a environment /env/snow)

   conda create --n py35 python=3.5 numpy
   (-n same as --name)

   conda create --n py35 anaconda
   (install entire conda distribution)

Q: activate and deactivate
A: activate snow
   deactivate

Q: check conda environment
A: conda info --envs

Q: install library
A: conda install pandas
   (pip install pandas if you dont have anaconda) 

python:



